中國人湧港辦年貨 下周走水貨高峯 青衣 屯門 天水圍 元朗 上水逼滿支那人 居民愁爆 香港人有氣無碇唞

青衣 屯門 天水圍逼滿大陸人
2019-01-21

【本報訊】人口政策關注組昨在旺角舉行人口政策論壇，展示數塊貼有旅巴逼爆多區、港鐵車廂爆發「中港矛盾」等畫面的展板。召集人譚凱邦指，最近發生一宗「大媽」在港鐵上為爭位而掌摑他人事件，要求港鐵設立「惡大媽VIP應變部隊」，令港人不用在乘搭港鐵時誠惶誠恐。現場有約50名巿民圍觀，約十名警察在論壇附近駐守。

「香港人有氣冇碇唞」

譚手持「香港超負荷 旅遊須設限」標語，與出席人士一同高呼「太多自由行！太多大陸團！香港人有氣冇碇唞！收緊大陸客數量！」譚稱，有天水圍居民指多了很多水貨客，「周圍都坐滿，無論地下、種花嗰度都坐滿晒人」。他指並非要求水貨客絕迹，只是要求他們不要打擾居民。

葵青連結動力張文龍指，近來疑似有「劏客團」入侵青衣區內大廈開店，有街坊反映近日每朝均有旅遊巴、自由行團出入。屯門社區網絡發言人王德源亦指，屯門「紅橋」被水貨客攻佔。

義務為街坊進行維修的維修香港會長黎文浩指，該會會址位於土瓜灣鴻福街，當維修隊以手推車運載維修工具去幫助街坊，往往寸步難行。區內有小學及幼園，很多旅客不會禮讓嬰兒車，一年半前已收到街坊及家長投訴。
■記者黃翠儀

內地人湧港辦年貨 北區淪陷
下周走水貨高峯 居民愁爆

2019-01-21

【本報訊】北區一直是水貨客肆虐重災區，農曆新年將至，專程到上水辦年貨的內地人有增無減，新康街附近一帶逼滿拖篋內地人，搶購朱古力、曲奇餅、堅果等賀年食品；現場不時出現人車爭路，險象環生。民主黨估計下周為內地人來港辦年貨高峯期，決定下周日（27日）發起「反水貨遊行」，抗議政府漠視北區水貨問題。
記者：張文鈴

民主黨電話訪問北區居民，有99.6%人不滿水貨活動阻塞街道。

記者昨午到上水新康街一帶觀察，全街幾乎是拖篋內地人，不少更稱每年農曆新年前都會來港辦年貨。現場所見除日用品、化妝品和奶粉外，傳統新年送禮食品，如金莎朱古力、藍罐曲奇等均成搶手貨，糖果和堅果亦大受歡迎。大街小巷不乏內地人打開大篋小篋來擺放「戰利品」，地上遺下大量包裝和紙盒卻沒清理。狹窄街道人篋爭路，不少人索性拖篋在馬路上走，馬路上亦人車爭路，險象環生。

阻街衞生問題影響居民

民主黨立法會議員林卓廷表示，水貨客問題一直影響北區居民生活，阻街和衞生等問題更甚，近年內地人透過簽證來港辦貨，以個人形式走水貨人數越來越多，「佢哋多數嚟大半日，邊收客人落單邊買貨，過年前一兩星期會搵啲貨返去，好似朱古力、糖」。他估計臨近農曆新年有不少內地人來港辦年貨，「根據過往經驗，臨新年前兩三日要春運，早幾日就係（人流）高峯期，到時可能情況失控」。

人滿為患，居民叫苦連天。居於彩園邨的邦媽慨嘆內地人擠滿上水，阻礙居民生活和出入，「呢度好多老人家，四圍大陸人落嚟買嘢，火車站又逼滿人」，且日用品不時缺貨，「買日用品都缺，𠵱家唔敢用完先買，貴都唔係問題，係驚冇得買」。從深圳來港辦年貨的汪女士表示，春節將回老家湖南與家人過年，故特意來買金莎朱古力、龍眼果乾等小孩愛吃的食品過節，「多數在港購買，絕少在內地，因為（貨品）香港比較齊」，今次消費約一千元。

民主黨於本月27日發起「反水貨遊行」，表達對政府漠視北區水貨問題極度不滿，並希望爭取將「一周一行」改為「一年八行」。

民主黨號召下周日遊行

林卓廷指下周日下午2時於新康街近新功街集合，途經多個水貨黑點，包括新康街、龍琛路、新運路、新豐路及巡撫街，又呼籲參與人士以文明方式遊行，現場有糾察隊維持秩序，料逾百居民參與。
<蘋果>

日用品曲奇朱古力都要嚟香港買
強國喎？

民主黨立法會議員林卓廷表示，水貨客問題一直影響北區居民生活，民主黨立法會議員林卓廷表示，水貨客問題一直影響北區居民生活，阻街和衞生等問題更甚，近年內地人透過簽證來港辦貨，以個人形式走水貨人數越來越多，「佢哋多數嚟大半日，邊收客人落單邊買貨，過年前一兩星期會搵啲貨返去，好似朱古力、糖」。他估計臨近農曆新年有不少內地人來港辦年貨，「根據過往經驗，臨新年前兩三日要春運，早幾日就係（人流）高峯期，到時可能情況失控」。，邊收客人落單邊買貨，過年前一兩星期會搵啲貨返去，好似朱古力、糖」。他估計臨近農曆新年有不少內地人來港辦年貨，「根據過往經驗，臨新年前兩三日要春運，早幾日就係（人流）高峯期，到時可能情況失控」。

香港旅客人數年年不斷增加

痴撚線國家

真係勁撚多人...

尋日元朗大馬路十字路口
人車爭路
合益街市一帶人頭涌涌塞到爆

恭喜青衣居民!

有無戇鳩仔入嚟話青衣都係支那一部份?

又唔係得青衣，連土瓜灣，沙頭角都係勁多大陸人，馬鞍山都有大媽開檔做邪骨，根本全港淪陷

冇沙田？

腥港是禾炆打後花園

班內地人以為落來買既貨就一定係正野 佢地都無諗過 香港人可以係內地買貨運落來 被佢地自己買返

自己投出嚟嘅保皇黨

要不是系列2019開鑼

尋日經過新城市，真係不得了

我都係，飯都無食急急腳咁走cls

香港都咁逼 澳門咪